孔乙己潮文集合區

原文

孔乙己是站着喝酒而穿長衫的唯一的人。他身材很高大；青白臉色，皺紋間時常夾些傷痕；一部亂蓬蓬的花白的鬍子。穿的雖然是長衫，可是又髒又破，似乎十多年沒有補，也沒有洗。他對人說話，總是滿口之乎者也，教人半懂不懂的。因爲他姓孔，別人便從描紅紙上的「上大人孔乙己」這半懂不懂的話裏，替他取下一個綽號，叫作孔乙己。孔乙己一到店，所有喝酒的人便都看着他笑，有的叫道，「孔乙己，你臉上又添上新傷疤了！」他不回答，對櫃裏說，「溫兩碗酒，要一碟茴香豆。」便排出九文大錢。他們又故意的高聲嚷道，「你一定又偷了人家的東西了！」孔乙己睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空汚人清白……」「什麼清白？我前天親眼見你偷了何家的書，吊着打。」孔乙己便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「竊書不能算偷……竊書！……讀書人的事，能算偷麼？」接連便是難懂的話，什麼「君子固窮」，什麼「者乎」之類，引得衆人都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

宋禮勤版

宋禮勤是站著送禮而穿曼聯球衣的唯一的人。他身材很高大；青白臉色，皺紋間時常夾些傷痕；一片亂蓬蓬的污穢的汗毛。穿的雖然是曼聯球衣，可是又髒又破，似乎十多年沒有補，也沒有洗。他對人說話，總是滿口"Welcome to Hong Kong"也，教人半懂不懂的。因為他姓宋，別人便從身份証上的「真曼迷宋禮勤」這半懂不懂的話裡，替他取下一個綽號，叫作宋禮勤。宋禮勤一到更衣室，所有在場的人便都看著他笑，有的叫道，「宋禮勤，藥房仔又上鏡了！」他不回答，對櫃裡說，「贏得風光，豪得精彩，自己偏偏感覺失敗。」[4]便排出九張十元紙幣。他們又故意的高聲嚷道，「你一定又送了人家東西了！」宋禮勤睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空汙人清白……」「什麼清白？我前天親眼見你送了車頭相，高登仔又笑你傻的嗎。」宋禮勤便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「送禮不能算傻的嗎……送禮！……中共送禮的事，能算傻的嗎麼？」接連便是難懂的話，什麼「Welcome to Hong Kong」，什麼「作...哈」之類，引得眾人都鬨笑起來：更衣室內外充滿了快活的空氣。

張建宗版

張建宗一到店，所有喝酒的人便都看着他笑，有的叫道，「張建宗，你在網絡上又添上新潮文了！」他不回答，對櫃里說，「溫兩碗酒，要一碟茴香豆。」便排出九文大錢。他們又故意的高聲嚷道，「你一定又打了會議室的官員了！」張建宗睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空污人清白……」「什麼清白？我前天親眼見你打了鄭家的若驊，吊着打。」張建宗便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「打狗不能算毆鬥……打狗！……政府高官的事，能算毆鬥麼？」接連便是難懂的話，什麼「完全捏造」，什麼「非常無聊」之類，引得眾人都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

譚德賽版

譚德賽一進門，所有開會的人便都看著他笑

有的叫道：「譚德賽，中國又添新病例了！」

他不回答，對櫃裏說：「溫兩碗酒，要一只大蝙蝠。」

便排出五毛大錢。

他們又故意的高聲嚷道，「你一定又收了人家的人民幣了！」譚德賽睜大眼睛說，「你怎麽這樣憑空污人清白...」

「什麽清白？我前天親眼看見你進了主席的房，跪著舔。」

譚德賽便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「援助不能算舔......援助！......防疫的事，能算舔麽？」

接連便是難懂的話，什麽「可防可控」，什麽「公開透明」之類，引得眾人都哄笑起來；店內外充滿了快活的空氣。

邱騰華版

邱騰華一到店，所有喝酒的人便都看着他笑，有的叫道，「邱騰華，你又搞港獨了！」他不回答，對櫃裏說，「放售物業，要現金。」便排出三個倫敦物業。他們又故意的高聲嚷道，「你一定又被人家加關稅！」邱騰華睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空污人清白……」「什麼清白？我前天親眼見你的出口貨物，貼著「中國製造」標籤。」邱騰華便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「香港不能算中國……香港製造！……基本法賦予的事，能加稅麼？」接連便是難懂的話，什麼「影響不大」，什麼「指白為黑」之類，引得眾人都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

王毅版

王毅一到店，所有喝酒的人便都看着他笑，有的叫道，「王毅，你又强烈譴責了！」他不回答，對櫃裏說，「買兩張歐洲機票，訂一周酒店，要中資的。」便排出一個支付寶QR Code。他們又故意的高聲嚷道，「你一定又要說別人干涉内政了！」王毅睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空汚人清白……」「什麼清白？我前天親眼見你被記者質問國安法侵犯人權，被吊打。」王毅便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「國安法沒有侵犯人權……國安法！……維護國家安全的事，能算侵犯人權麽？」接連便是難懂的話，什麼「冷戰思維」，什麼「多邊主義」之類，引得衆人都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

王毅喝過半碗酒，漲紅的臉色漸漸復了原，旁人便又問道，「王毅，你當眞瞭解人權麼？」王毅看着問他的人，顯出不屑置辯的神氣。他們便接着說道，「你怎的連一個歐洲國家也不能拉攏呢？」王毅立刻顯出頹唐不安模樣，臉上籠上了一層灰色，嘴裏說些話；這回可是「人類公敵」「境外勢力」之類，一些不懂了。在這時候，衆人也都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

在這些時候，我可以附和着笑，掌櫃是決不責備的。而且掌櫃見了王毅，也每每這樣問他，引人發笑。王毅自己知道不能和他們談天，便只好向孩子說話。有一回對我說道，「你學過習近平思想嗎？」我略略點一點頭。他說，「學過，……我便考你一考。習主席十里山路抗麥子，扛了多少斤？」我想，討飯一樣的人，也配考我麼？便回過臉去，不再理會。王毅等了許久，很懇切的說道，「不知道罷？……我教給你，記着！這些事跡應該記着。將來進外交部的時候要用。」我暗想我和外交部的等級還很遠呢，又好笑，又不耐煩，嬾嬾的答他道，「誰要你教，不就是二百斤麽？」王毅顯出極高興的樣子，將兩個指頭的長指甲敲着櫃臺，點頭說，「對呀對呀！……薩格爾王的偉大史詩，你知道麼？」我愈不耐煩了，努着嘴走遠。王毅剛用指甲蘸了酒，想在櫃上寫字，見我毫不熱心，便又歎一口氣，顯出極惋惜的樣子。

有一天，大約是中秋前的兩三天，掌櫃正在慢慢的結賬，取下粉板，忽然說，「王毅長久沒有來了。還欠十九個錢呢！」我纔也覺得他的確長久沒有來了。一個喝酒的人說道，「他怎麼會來？……他被美國制裁了。」掌櫃說，「哦！」「他總仍舊是搞戰狼外交。這一回，是自己發昏，竟搞到美帝那裏去了。美帝的東西，可以打得嘴炮的麼？」「後來怎麼樣？」「怎麼樣？先是通過制裁法案，後來是制裁，制裁到銀行沒得用，再凍結了美國的資產。」「後來呢？」「後來加拿大的別墅被抵押了。」「抵押了怎樣呢？」「怎樣？……誰曉得？許是被充公了。」掌櫃也不再問，仍然慢慢的算他的賬。

自此以後，又長久沒有看見王毅。到了年關，掌櫃取下粉板說，「王毅還欠十九個錢呢！」到第二年的端午，又說「王毅還欠十九個錢呢！」到中秋可是沒有說，再到年關也沒有看見他。

我到現在終於沒有見——大約王毅的確死了。

黑警偷野版

黑警一到店，所有購物的人便都指著他破口大罵，有的叫道，「黑警，你又要死全家了！」他不回答，對櫃裏說，「阿sir做嘢，拎支水黎。」便排出一張大牛。他們又故意的高聲嚷道，「你一定又偷了人家的東西了！」黑警睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空汚人清白……」「什麼清白？我前天親眼見你偷了便利店的水，被上司訓斥。」黑警便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「徵用不能算偷……徵用！……執法者的事，能算偷麼？」接連便是難懂的話，什麼「止暴制亂」，什麼「暴徒」之類，引得衆人都哄笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

暫時搵到呢啲先

烏大龜版?
gme社工版?

加個雜總版

雜種是站着呦喝而說傻話的唯一的人。他外貎很猥瑣；青白臉色，話話間時常夾些錯字；一臉傻兮兮蓬的笑容。穿的雖然是西服，可是樣子太傻，似乎是一個文盲不懂英話，也是智障。他對人說話，總是滿口你媽死了，教人屌牠老母。因爲他姓雜，別人便從網上的「支那豬死全家」這熱門的話裏，替他取下一個綽號，叫作雜種。雜種一到店，所有喝酒的人便都看着牠笑，有的叫道，「雜種，你又被美帝屌菊花了！」牠不回答，對櫃裏說，「搵兩隻战狼，要一針支那毒苗。」便割14億韭菜還債。他們又故意的高聲嚷道，「你一定又替敗登含J了！」雜種睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空汚人清白……」「什麼清白？我前天親眼見你含敗登的JJ，被玩菊花。」雜種便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「含J不能算丟臉……含J！……支那人應做事，能算丟臉麼？」接連便是難懂的話，什麼「民畜復興」，什麼「大蝈勃起」之類，引得衆人都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

Kieran便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「做雞不能算物化自己……剝削！……身體自主的事，能算剝削麼？」接連便是難懂的話，什麼「父權仇女撚」，什麼「連登麥當勞」之類，引得眾人都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

女拳西張芊穗係貓group貼露體相慘被杜汶澤秒殺

取材自 #222

想要arkk阿木版

原來果個kieran就係張千穗成日嗡果幾隻term九唔搭八 好好讀下書啦人哋學院左派嘅術語都唔係咁貧乏㗎 要呃到人先得㗎

人哋激進左派嚟

宋禮勤最好笑

愛侵力版

愛侵力一到店，所有吃漢堡人便都看著他笑，有的叫道，「愛侵力，你臉上又添上新傷疤了！」他不回答，對櫃裡說，「巨無霸餐，要一個大薯條。」便排出九文大錢。他們又故意的高聲嚷道，「你一定又輸了選舉了！」愛侵力睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空污人清白……」「什麼清白？我前天親眼見你輸了選舉了，被吊著打。」愛侵力便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「落敗不能算窮輸……落敗！……舞弊的事，能算輸麼？」接連便是難懂的話，什麼「Deep State」，什麼「Fake News」之類，引得眾人都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

Cctoy法師版

cc台法師一到店，所有喝酒的人便都看着他笑，有的叫道，「法術撚，你一定又發夢了！」他不回答，對櫃裏說，「個夢好真，一定係手足報夢。」便拿出地圖，研究香圍園，白虎山和蓄洪池之間的關係。他們又故意的高聲嚷道，「p牌傻鳩同你玩風水玄學都信！」法師睜大眼睛說，「你班分化撚，gay巴比d料好準……」「準條撚？比幅GTA圖你都好信，攞嚟打飛機。」法師便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「兄……兄弟爬山！白警爆料的事，能算風水麼？」接連便是難懂的話，什麼「你地係國安帶風向」，什麼「我唔可以再講，再講就出事」之類，引得衆人都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

C乙己版

C乙己一到論壇，所有喝酒的人便都看着他笑，有的叫道，「C乙己，你開的post又炒車了！」他不回答，對櫃裏說，「搵到核彈，點解冇人講。」便開了九個嘩眾取寵的post。他們又故意的高聲嚷道，「你一定又扮軍師導人送頭！」C乙己睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空污人清白……」「什麼清白？我去年親眼見你害手足被大圍捕，勇武團滅。」C乙己便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「被捕不能算送頭……被捕！……抗爭者的事，能算送頭麼？」接連便是難懂的話，什麼「中共弱點」，什麼「春袋」之類，引得眾人都鬨笑起來：論壇內外充滿了快活的空氣。

販民版

泛民一到店，所有喝酒的人便都看着他笑，有的叫道，「泛民，你又想一直當議員了！」他不回答，對櫃裏說，「兄弟爬山，堅守議會戰線。」便排出十萬港元。他們又故意的高聲嚷道，「你一定又戀棧議員權位了！」泛民睜大眼睛說，「議會需要反對聲音，守住議會……」「什麼守住？早陣子你才偷懶缺席，惡法差幾票反對然後就通過了。」泛民便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「缺席不能算贊成……棄權！……議員的事，能算贊成麼？」接連便是難懂的話，什麼「不分化」，什麼「五毛」之類，引得衆人都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

有長文版
可以上網典睇